<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>miniworldmaker on IT-Teaching.de</title>
    <link>https://it-teaching.de/categories/miniworldmaker/</link>
    <description>Recent content in miniworldmaker on IT-Teaching.de</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2019 15:50:28 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://it-teaching.de/categories/miniworldmaker/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Miniworldmakerv1</title>
      <link>https://it-teaching.de/blog/2019-08.08-mmw_v1/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 15:50:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://it-teaching.de/blog/2019-08.08-mmw_v1/</guid>
      <description>Der Miniworldmaker hat nun die Version 1.0! (genau genommen inzwischen schon 1.0.3)
Das bedeutet nicht, dass er bugfrei ist (ich habe tatsächlich noch ein paar kleine Bugs beseitigt) oder man nicht auf ungeahnte Probleme treffen wird - Im nächsten Jahr wird mir noch viel Arbeit bevorstehen. Jetzt sieht aber die API schonmal genauso aus, wie ich sie mir vorstelle.
Physik Objekte einer Klasse werden ab jetzt dann physikalisch simuliert, wenn man die Methode setup_physics() in der Klasse implementiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Besondere Lernleistung Informatik an der CWS</title>
      <link>https://it-teaching.de/2019/05/04/besondere-lernleistung-informatik-an-der-cws/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 10:03:35 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-teaching.de/2019/05/04/besondere-lernleistung-informatik-an-der-cws/</guid>
      <description>An dieser Stelle kurz für meine eigenen Notizen und für interessierte Schüler die Rahmendaten zu einer besonderern Lernleistung:
 Die Schulleitung entscheidet, in welchem Aufgabenfeld die BLL liegt (i.d.R. im sprachlich naturwissenschaftl. Bereich). Sie kann die mündliche Prüfung im fünften Prüfungsfach ersetzen. Beantragung bis spätestens zu Beginn des zweiten Jahres der Qualifikationsphase (d.h. zu Beginn der Q3) mit betreuender Lehrkraft bei der Schulleitung. Umfang: Im Rahmen eines Kurses von 2 Halbjahren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Miniworldmaker – First Lesson</title>
      <link>https://it-teaching.de/2019/05/04/miniworldmaker-first-lesson/</link>
      <pubDate>Sat, 04 May 2019 08:00:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-teaching.de/2019/05/04/miniworldmaker-first-lesson/</guid>
      <description>Die erste Lektion mit dem Miniworldmaker war ein Erfolg.
Während die Schüler erste Erfahrungen und Ideen sammeln konnten, erwies sich das Framework so stabil, dass alles glatt gelaufen ist und keine nennenswerte Bugs aufgefallen sind.
Während die API ab jetzt weitgehend stabil bleiben wird (damit die Programme der Schüler laufen), hoffe ich das Framework moderat weiterzuentwickeln, so dass es in den nächsten Wochen noch stabiler wird,Fehler verständlicher rückgemeldet werden und die API um sinnvolle Funktionen erweitert wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Winkel im Miniworldmaker</title>
      <link>https://it-teaching.de/2019/04/27/winkel-im-miniworldmaker/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2019 07:33:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-teaching.de/2019/04/27/winkel-im-miniworldmaker/</guid>
      <description>Heute habe ich mich entschieden, die Definition für Winkel im Miniworldmaker zu ändern.
Die Winkel sind nun folgendermaßen definiert:
Diese Notation entspricht der Notation von Scratch:
https://en.scratch-wiki.info/wiki/Direction_(value)
Damit können Scratch-Programme nahtloser in den Miniworldmaker übersetzt werden. Zudem ist die Notation auch einfacher zu merken, da man so Uhrzeiten in Winkel übersetzen kann. (3 Uhr = 3 * 30°)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>