<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>it-teaching.de on IT-Teaching.de</title>
    <link>/categories/it-teaching.de/</link>
    <description>Recent content in it-teaching.de on IT-Teaching.de</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Aug 2019 15:10:35 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/it-teaching.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Server Umzug auf Hugo</title>
      <link>/posts/2019-08-07-umzug-auf-hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2019 15:10:35 +0200</pubDate>
      
      <guid>/posts/2019-08-07-umzug-auf-hugo/</guid>
      <description>Nach einer schönen Diskussion mit Armin Harnisch habe ich beschlossen, dieses Blog auf Hugo umzustellen.
Wer es nicht kennt: Hugo ist ein Tool um statische Webseiten zu generieren. Online läuft dann kein php-Skript mehr im Hintergrund. Kein php-Skript bedeutet: Keine Angriffsmöglichkeit für Hacker, keine Berechnungen im Hintergrund, die die Seite ausbremsen.
Allerdings muss ich mich selbst ein wenig umgewöhnen, meine Seiten in Markdown-Textdateien zu schreiben und tatsächlich hat auch beim Umzug nicht alles funktioniert wie gewünscht - Es fehlen alte Bilder und Videos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dieses Blog</title>
      <link>/2019/01/06/dieses-blog/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Jan 2019 10:29:31 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/01/06/dieses-blog/</guid>
      <description>Wer hier gelegentlich reinschaut oder das Blog in seinem Lieblings-Feedreader liest, wird feststellen, das hier lange nichts passiert ist.
Der Grund ist simpel: Auf der Suche nach einer guten Work-Life-Family Balance nimmt das Blog oft nur eine untergeordnete Rolle ein. Dennoch laufen die nächsten Projekte:
 Python wird in der E-Phase generell als erste Programmiersprache verwendet. Dazu bin ich dabei meinen Onlinekurs auf das nächste Level zu heben: https://stepik.org/course/50976 Die 2D-Engine Gamegrid macht Pause.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>