<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lerntheken on IT-Teaching.de</title>
    <link>https://it-teaching.de/categories/lerntheken/</link>
    <description>Recent content in Lerntheken on IT-Teaching.de</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Apr 2018 15:56:48 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://it-teaching.de/categories/lerntheken/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Lerntheke Abbildungsmatrizen</title>
      <link>https://it-teaching.de/2018/04/09/lerntheke-abbildungsmatrizen/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 15:56:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-teaching.de/2018/04/09/lerntheke-abbildungsmatrizen/</guid>
      <description>Eine Lerntheke für die Sek 2.Wenn ich mehr als 8 Wochenstunden Zeit habe, wird die Lerntheke das nächste mal noch um einige Stationen erweitert.
 Lerntheke Abbildungsmatrizen (Schuelerversion) &amp;#8211; Lerntheke mit Übungsaufgaben (pdf Version, Quelldatei, Laufzettel, pdf Version Laufzettel) #CC0 Lizenz (8 Wochenstunden)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lerntheke Python</title>
      <link>https://it-teaching.de/2018/04/08/lerntheke-python/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:31:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-teaching.de/2018/04/08/lerntheke-python/</guid>
      <description>Die Lerntheke dient dem Trainieren für die erste Klausur. Sie ist sowohl Offline ausdruckbar. Dank Inspiration von Jan-Martin Klinge ist sie auch Mobil mit dem Tablet nutzbar. Auf den einzelnen Karten befinden sich dann interaktive Links zu den Hilfekarten. Die Lerntheke steht unter CC0-Lizenz, d.h. ihr könnt damit anfangen was ihr möchtet.
&amp;nbsp;
Hinweis: Da der Abschnittszoom nicht in der Online-Variante von Office funktioniert, müsst ihr die Datei herunterladen. Ich werde die Dateien noch zu einem anderen Cloud-Anbieter verschieben, damit diese ärgerliche Einschränkung nicht weiter irritiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lerntheke mit Folienzoom zu Tippkarten</title>
      <link>https://it-teaching.de/2018/04/07/lerntheke-mit-folienzoom-zu-tippkarten/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 10:44:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-teaching.de/2018/04/07/lerntheke-mit-folienzoom-zu-tippkarten/</guid>
      <description>Jan-Martin Klinge hat mich mit seinem Konzept der Lerntheken inspiriert. Die Idee, interaktive Lerntheken mit Powerpoint zu erstellen, die man aber auch ganz normal ausdrucken kann, finde ich richtig klasse.
Das einzige, was mich bisher gestört hat ist die Art wie in seiner Vorlage die Tippkarten eingebunden werden. Die Hilfekarten liegen dann ja auf jeder Seite und die Informationen sind dann redundant (d.h. wenn man einen Fehler macht, bedeutet dies viel Arbeit).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lerntheke mit Powerpoint maßstabsgerecht ausdrucken</title>
      <link>https://it-teaching.de/2018/03/21/lerntheke-mit-powerpoint-massstabsgerecht-ausdrucken/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 13:27:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://it-teaching.de/2018/03/21/lerntheke-mit-powerpoint-massstabsgerecht-ausdrucken/</guid>
      <description>Letzte Woche habe ich das erste mal eine Lerntheke im Design von Jan-Martin Klinge erstellt. Das Thema der Lerntheke: Flächeninhalte.
In der Lerntheke sind einige Messaufgaben enthalten, die ich extra mit Geogebra maßstabsgerecht erstellt habe. Dies geht mit Geogebra indem man die Grafik als Bild exportiert. Dann kann man den Maßstab exakt einstellen und das ganze in die Zwischenablage kopieren. Wenn man nun in Word/Powerpoint darauf achtet, daß die Skalierung 100% beträgt, kann man die Grafik maßstabsgetreu ausdrucken.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>